我好想今年上富士山頂、但腳做過手術又新手係咪一世無緣上頂？

為左7月去
己無星期放假去行山 練自己體力
但網上見到好多行到一半就要放棄
我怕自己隻腳唔得 心大心細中

雖然好想去、我唔知自己有冇能力上到
煩惱中

去咗富士大廈先，練好完事後行樓梯落樓唔腳震就得

咩手術

唔關事
行上富士頂唔係難
最難係你會有機會高山反應
睇命水
利申冇做開運動，上過

腳較位 裝鐵支

最難應該係天氣

我上去個次勁大風大雨, 天氣等級C, 頂硬上

點解要今年？

係, 睇天氣, 畀著你運動員咁好體質, 遇著打風一樣登唔到頂
無做開運動, 除咗高山反應, 只要你帶夠水糧, 用多D時間行, 一般都上到頂
唔一定要住一晚屋仔, 屋仔人多搶氣可能仲辛苦, 不如日頭瞓多幾粒鐘, 夜晚多D時間畀你磨上去

呢樣放心
我一定買定2支 手提氧氣罐
同睇過人地心得一定做足
出發前一日 要足夠休息
同人地用6小時上到
我預早D 慢慢上

一啲都唔難...慢慢行就得
中間大把山屋俾你休息

你諗住睇日出, 定朝早上, 即日來回?
行吉田線?

因係2年前己想去
但受了重傷
以為一世行唔到正常人行路
之後又慢慢好返
有返信心、想比自己一個人生目標

上8合訓一晚 、深夜上頂、睇日出
我估我一定選吉田
至少多人行

邊度見到好多仲棄放棄？

我咁揾D富士山上頂既post 見到咋

但成日覺得自己行山訓練唔多夠咁
依家開始上青山頂
但2-3 上住半山 習慣下先

同上面d巴打想法一樣，其實真係唔難。
上千幾米路修整過。

係要睇你樓主既傷患多d.睇下人地d試山落山片，個d路段你隻腳會唔會頂唔順傷番。山上傷就麻煩

吉田易行D, 路靚人多, 帶兩支行山竹去減輕腿部負擔.
依家可以嘅話負重上落樓梯, 練少少腿部肌肉. 唔洗行得快, 但要行得耐.

仆街 有魄力 撐你

吉田線上山好輕鬆, 無限斜路.
係落山會z 型咁廿幾三十個圈, 仲要幾斜, 35度左右啦.
係呢個位你要估計下

btw 量力而為呀

thanks 各位

但落山35度好似好危險下
有無相可以睇下35度有幾斜
我試揾下有冇地方相似沙泥路 練下

新手行富士宮如何?
因最短一條

唔好, 都幾難行, 我有出post

明白 thanks

Btw建議跟人團去，有咩事都有個照應，咩天氣都會有通報

可以跟咩團？

最夠咪住多晚，有毅力一定得

冇手冇腳都爬到海拔五千幾
你而家對腳做手術就連富士山都爬唔到？
你配唔配做連登仔

試左先喇 巴打

咁啱呀，我都諗住7月攻富士山

吉田線唔難行，上年去都見唔少細路同埋老人家行。
上高山唔好心急，慢慢上就得，越急就越易有高山反應。
不過上山容易落山難，吉田線落山係無限Z字斜路，對腳負擔會幾大。

行山最緊要毅力同決心，大把老人家同小朋友都慢慢行到頂，加油

最緊要肌耐力，可以做少少負重咁上樓梯上斜訓練下

如果巴打可以等到下年
可以一齊去互相照應

等到下世啦

日本local tour？btw 跟團要跟進度唔會麻煩啲咩？唔通成團等你一個？

我反而鍾意富士宮多啲，快上快落唔洗慢慢磨

就係咁、唔想跟人去

點解唔香港行下山，練一練先

有行
由上年12月已開始
12一1月 大棠山路>楓葉林
1月一3月 青山半山
3月一5月 青山頂
5月一7月 靑山頂（揹上雪士山裝備既野）

基本上一樣
腳未做手術 但行樓梯會痛
你book 到地方住先講啦

岩岩上星期睇

未定確實日期行上去
唔知7月邊日去好

森巴支持你
選擇吉田線慢行多休息一定得
去之前做多少少訓練一定無問題的

富士山咁低邊會高山反應呀

最高都係3776m 啫
連登仔上到一萬米都唔會有高山反應啦

無左隻腳都行到毅行
富士山點會唔得

去台灣行下奇萊，雪山呢啲好玩過富士山多多聲

你情況應該落山會好辛苦 利申上過

加加油

thank 各位

其實吉田線7合目似蚺蛇尖加長版，得閒就行下

0k

睇標題以為半身不遂咁撚樣
又幾有夢想要走轉富士山
屌那星裝鐵枝下話，唔撚係義肢啦

小朋友都登到頂喎

青山難d定蛇尖難d?

好似蚺蛇尖咁難既咩
有畏高去唔去得

新手又傷 擔心就會有D既

靑山我覺得似富士山

一開始山腳有條大斜路
之後係咁行樓梯
半山平地休息後
上頂條路有D位要手爬
覺得適合去練

有咩藉口

依家我唔係要練鬥快
要練習慣係咁上斜

富士好HEA咋喎，又唔係山腳開始行，三千幾米講高反？

其實上山唔難 在於係傷完後要保持耐力行兩日麻煩少少
止痛膏吖 活絡油吖 都帶啲上山

thanks

加油努力呀
我上年都岩岩去完
如果巴打想早d出發/行慢d 攤長黎行
就唔建議join local tour
因為佢地都有時間表期望大家跟貼佢地上落山

如果巴打選擇行吉田線 全程都係碎石路
由五合目廣場開始登山 當地登山協會人士建議一開始登山時衣着上可以輕便d一件起兩件止 唔好着上羽絨/外套 避免過早流失水份（佢地咁講我咁聽）
當過左六合進入七合目後
沿途上補給小屋係好充足 好方便行山人士
（但對比東京當地d野係賣得貴）

可以係出發前準備多d硬幣印燒印（去機鋪有部機可以兌換硬幣&係五合時買長木杖可以一支印灑全部小屋燒印）＊個人覺得支長木杖仲好用過自己支行山杖

對巴打黎講應該落山難度較上山難 因為對隻腳膝部同腳髁負擔真係好大 （望不盡的Z型） 由其跟 local tour佢地期望四個鐘內由山頂落到五合目廣場

一定要用杖？

大佬你得返一年命咩，今年唔上就一世人無機會？
量力而為，自己知自己事

感謝

我計劃係咁
day 1 一落機就去新宿酒店、買齊裝備、就去休息

day 2 坐6點頭班巴士去五合目、約10點正式起步、黄昏6點前一定要上到8合目小屋休息

day3 深夜上頂等日出、早上9/10點下山
預黄昏6點前一定要下到山

day4 全日酒店唔出外（除食外）

day5 行下半日 晚上上機

我都諗住今年去

樓主共勉之

成程我有八成五路程都用杖
有其係落山路段 又斜又係碎石路
個人感覺用杖時行得安全d

lm

17年行過,冇做開運動就畀班日本人拉去行彈丸,上六合目好輕鬆但之後係行極都唔完嘅地獄,條沙石路都好難行,落山時仲要大雨跣到仆街,上到頂已經成身散晒(體力chur晒+眼訓),落山隻腳已經係攰到控制唔到,靠意走先冇碌落山
記得帶2枝行山棍同著對靚嘅行山鞋,我著普通運動鞋落山係咁仆街(係咁落雨),跌到行山棍都斷

可以留意反落機時間 如果當地時間1500落機
你出到新宿都可能要六點
CHECK 埋IN再出黎買野可能要七點
時間上比較緊湊
試過人地八點開始關門唔比人再入去

新宿我個人鍾情去石井買裝備
佢又齊又多唔同品牌可以睇齊唔同款
但可惜架係佢未必款款都齊碼 ＊可以退稅
（有冇巴打推介下不同登山店）

如果係想睇MXnt BXll 可以去御徒町
佢有間三層樓架專門店 重點齊碼
＊印象好似無得退稅

行山鞋我建議你依家要買定, 一般比較硬, 要時間磨合
去到先買嘅野得來回巴士飛, 2L寶礦力+水(睇你喺上面幾耐, 上面都有得買, 但貴雙倍都唔止), 乾糧, 同未必要嘅氧氣樽, 帶夠水糧之餘, 個袋唔好太重, 多餘嘅野寄存

新宿應該無車直去吉田5合目 , 要搭去河口湖站買飛搭巴士上5合目, 半個鐘定20分鐘一班
落山之後, 其實可以去河口湖浸下溫泉, 如果你可以浸, 浸完個人爽好多, 當獎勵自己

我登山果日1100係五合起步
我就BOOKED八合目最近登頂架小屋
我要到1700左右先上到去
（個人比較癈 連登巴打應該可以仲快d）

休息完後 0200起步登頂
0400到達 登頂過程同假日去行龍脊一樣
旺過旺角 真係屎FXCK撞棒
（已經搵係平日登頂 難以想象如果係假日時）
未夠0500已經開始睇到日出（巴打可以預算時間要幾點起行 因不同小屋位置要加反相應時間）

係最後登頂的兩小時 沿途有當地登山協會人士指導登山者登頂
登頂後都有小屋賣野食補給
＊個人推介 登頂後沿左邊小路行10-15MINS
有個大斜波 景觀開揚 可以訓係到睇日出
（如果想圍火山口行一圈大約要個半鐘左右
如果要去神社同寄信沿左邊小路行35-45MINS 寄信要留意日期 開山開到九月 但郵局未至開到九月 上年八月頭已經關左無得寄）

落山路段吉田線同須走線一開始時係一齊
但中途會分開 所以留意路牌
落山路段唔係登山路段 所有沿途無補給站
但有公廁 去到公廁你已經完成左一半以上
仲有兩個鐘路程等緊你
如果真係唔想再行呢 可以去到六合目比錢坐馬仔反五合目

係怕唔適應高山之外一d都唔難行
上次行隔離一家大細 個阿婆應該都成70
加油

禁錯負皮
支持巴打

留名支持
今年都想去挑戰下
冇乜行山經驗報tour係咪最穩陣

報左仲衰 唔夠快搞到成村人等你

買左10樣野洗左3千銀

鞋、褲、貼身衫、貼身褲、頭燈、冷帽、袜、手套、 行山杖

應該冇野買啦

巴打加油我上年吉田路線上過，唔會太難。個人覺得係山屋訓得唔好+早起攻頂難。

同山頂等日出真係好凍，即使夏天上都唔好睇小

杖買多支，兩支嘅效果完全唔同。如果支杖塞到入袋就可以hand carry.

或者係五合目整多支金剛杖 落山Z字路有兩支棍卸力好行啲

喔, 原來係咁, 金剛杖好建議.

我今年都想去 有冇興趣一齊去？
Tg: unclechung

帶夠3就得 我2年前上 朝早勁熱，一入夜 得幾度 超凍

青山 斜係斜 但時間唔夠長
如果用上青山黎訓練，咁至少都要係 良景個邊落山

富士山 唔需要技術，只需要耐力

係香港既話 行長程d 要6個鐘先行完既山黎練會好d

腳檔好緊要,否則除鞋清石仔清到火都黎

其實行富士宮路線,香港有冇邊條難度相近?

如果揸車 喺咪可以泊係5合目？

上5合目中間有閘口,好似唔畀私家車入去

樓主係高登出名巴打

好似成日介紹日系手機個位

邊個post睇到多人放棄
唔難行，你講到人生目標咁，我直情驚你行完失望